忍無可忍 獸醫護士要發聲了

獸醫護士界對自六月九號以來發生的反送中運動發出之聲明

我們是一群獸醫護士及助護，亦是希望緊守專業、維護人道主義、保護市民及動物的生命健康及福祉的香港人。

自6月9日，原本和平理性的一場百萬人遊行，只因政府各高層官員傲慢與偏聽，逐漸升級成多次警民衝突，甚至演變成一場革命。政府對民意的漠視，對多個組織及行業的呼籲不聞不問，並將一群追求和平的年輕人誣衊為暴徒。721元朗黑夜大家仍歷歷在目，香港警察已經完全摒棄人性，多次瞄準頭部槍擊示威者，對已被制服的示威者拳打腳踢，甚至多次公然與黑社會合作，對手無寸鐵的市民在眾目睽睽下無差別施以襲擊，並多次對白衣人的暴力視若無睹，草菅人命，令人髮指及齒冷！然後警察在多個地區圍捕街坊，肆意在民居地點及地鐵站、老人院等毫無意義地發射數量龐大的過期催淚彈，禍及沒有防護裝備的市民，對市民健康造成長期且不可逆轉的傷害。

警方於7月14日的沙田遊行中在瀝源橋利用警犬威嚇市民，有牽引警犬的疑似警方人士，將警犬牽到市民身前，並突然大力牽動警犬的牽繩，當下那隻警犬立即向該位市民吠，市民立即跌坐在地上。在擾攘期間，牽引警犬的疑似警方人士，居然說：「我無法控制警犬」，並且多次大力牽動警犬的牽繩，容許及疑似驅使該警犬繼續激動地向跌坐在地上的市民叫吠及甚至接近該位市民。

8月5日警方再次於香港多區出動警犬到前線威嚇示威者，並施放大量催淚煙，但被調派到前線的警犬並沒有配戴任何防毒面具。簡直是虐待動物及至動物生命及福祉之不顧！人尚且可以走避，動物根本連選擇權利都沒有。亦有報導指8月10日有警犬面對記者時情緒失控，欲撲向其中一名記者，當時該警犬的雙腳離地，領犬員只能反方向用力地將牠拉住。警犬明顯受驚，難以控制,領犬員用力扯，只令警犬承受肉體上與心靈上不必要的痛苦。示威現場，即使有著充足的裝備，都可能受傷，更何況是毫無防護的警犬。因此業界強烈譴責警員施放催淚彈期間出動警犬！

警方無差別式發射催淚彈不但影響民居，更禍及現場附近的獸醫醫院。8月5日荔枝角道城大動物醫療中心正正位處戰線，一枚枚催淚彈墜落店門前，嗆鼻濃煙直攻貓病房，醫護急忙將貓隻抱到安全位置躲避。警方只處一街之隔，明知發射催淚彈，卻從無任何通知。自晚上8時半起，警方開始狂射催淚彈，警署附近變成主要戰場。貓病房正面面向荔枝角道，催淚煙隨之攻入，醫護們馬上將貓隻搬進較深處的深切治療病房，避開刺鼻煙味。催淚彈絕對可以傷及當值人員，並危及寵物生命！

及至8月11日警察竟然於尖沙咀違規近距離向一名女急救人員發射布袋鉛彈，瞄準其頭部發射布袋鉛彈導致其整個右眼眼球破裂，晶體受損面頜骨及鼻骨破碎，將毀容及永久失去視力。有消息指該急救人員為一獸醫護士，將對動物的愛心及醫護知識貢獻於是次反送中運動之中。

政府死不悔改，玩弄語言偽術，冷漠地一味譴責示威者，拒絕溝通，從不認為自己有錯，甚至將「壽終正寢」的送中惡法「借屍還魂」，重新加入政府討論事務。而警察在政府護航下以喪心病狂，危害市民安全，濫暴濫捕，而毋需擔心被追究，為虎作倀，助紂為虐，完全是重演六四事件的血腥與殘暴。

獸醫護士及助護人員一向將廣大市民寵物的健康及福祉視為己任，但與各位一樣，脫下制服的我們，亦只是渴求公義、真相及自由的香港人。獸醫護士不能容忍非人道暴力，並強烈譴責警員施放催淚彈期間出動警犬，必須停止傷害香港市民

我們重中申五大訴求
1. 徹底撤回逃犯條例
2. 撤回612暴動定性
3. 永不追究是次社會運動抗爭者
4. 成立獨立調查委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗襲擊事件
5. 全面落實雙真普選
香港人從未如此團結過，不分化，不割蓆，兄弟爬山，各展所能，繼續向這個麻木不仁的暴政施壓，終有一天我們會凱旋而歸！

一群熱愛動物熱愛自由熱愛生命的獸醫護士

推
----------------------------------------------------------------------

如果覺得講得啱，唔該睇睇同幫推唔該
p牌仔嘅野冇人睇

(話我鬼都要講㗎喇)佔機場唔係無撚敵㗎，屌

黑警冇醫生睇

林鄭將香港推向一個萬劫不復的深淵
林鄭月娥忍心將香港推進粉身碎骨深淵

警犬啲手足口病邊個醫

push

Push

獸醫護士們可唔可以幫幫忙捉曬D警狗返去

要點樣先可以解決土地問題
無地方擺

獸醫可唔可以捉佢哋人道毀滅

直接捉晒班禽獸去人道毀滅啦

唔洗，啪針就得

人道毁滅 洗撚擺咩

要擺四日 無人保釋先打得針

推

藍絲啲寵物病咗記得唔好睇獸醫

推呀!!!!!香港人爭氣呀!!!!!!